{
    "question": "Jelaskan fungsi dari pengemasan suatu produk olahan pangan\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>1. pengemasan adalah melindungi produk dari kotoran dan pengaruh kontaminasi lainnya.</strong></p><p><strong>2. melindungi dari kerusakan fisik.</strong></p><p><strong>3. perubahan kadar air dan cahaya.</strong></p><p><strong>4. memudahkan dalam tahapan penanganan produk.</strong></p><p><strong>5. agar mempunyai ukuran.</strong></p><p><strong>6. bentuk dan bobot yang sesuai dengan norma yang ada.</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>maaf kalau salah semoga membantu</strong></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>fungsi dari pengemasan produk pangan adalah untuk </p><ol><li>menarik pelanggan untuk membeli dagangan</li><li>untuk melindungi produk dari segala jenis kerusakan bisa karena faktor alam ,mikroba,atau guncangan </li><li>untuk mempermudah konsumennya dalam membawa kemasan ( tidak ribet )</li><li>agar lebih estetik namun juga fungsional nya dari kemasan tetap ada.</li><li>untuk memberi keunikan pada barang yang di jual ( cirikhas produk )</li></ol><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bisma-membuat-minuman-perpaduan-dari-air-teh-dan-gula-putih-da-331",
            "question": "Bisma membuat minuman perpaduan dari air, teh, dan gula putih. Dari minuman yang    dibuat Bisma tersebut:\r\na. Apa jenis campuran yang dihasilkan?\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>campuran homogen</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>tercampur</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong><u>Campuran</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>Homogen</u></strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan</strong><strong>:</strong></p><p></p><h2><em>Apa</em><em> </em><em>itu</em><em> </em><em>campuran</em><em> </em><em>Homogen</em><em>?</em></h2><p><em>Zat campuran homogen adalah campuran yang terdiri dari dua materi, atau zat campuran yang dapat tercampur dengan merata. Unsur-unsur yang tercampur dalam zat campuran homogen ini memiliki sifat yang serba</em><em> </em><em>sama pada semua </em><em>bagiannya</em><em>.</em><em> </em></p><p></p><h2><strong>Maaf</strong><strong> </strong><strong>kakak</strong><strong> </strong><strong>kalau</strong><strong> </strong><strong>salah</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong></h2><p><strong>Semoga</strong><strong> </strong><strong>membantu</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-contoh-kegiatan-yang-memerlukan-gaya-berupa-tarikan-adalah-a-me-970",
            "question": "7    Contoh kegiatan yang memerlukan gaya berupa tarikan adalah\r\nA Mengangkat\r\nC. Memukul\r\nB. Melempar\r\nD. Menendang\r\n8. Berikut ini yang memanfaatkan adanya gaya gravitasi adalah\r\nA. Bel listrik\r\nC. Ban kendaraan dibuat berulir\r\nB. Penerjun payung\r\nD. Bahan karet pada tali timba\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>7 b. melempar</p><p>8 b. penerjun payung</p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>no 7.c memukul</p><p>no 8.a bel listrik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-evaporasi-dalam-siklus-air-dipengaruhi-oleh-faktor-sebagai-759",
            "question": "proses evaporasi dalam siklus air dipengaruhi oleh faktor sebagai berikut yaitu a tekanan air b tekanan angin C iklim D kelembaban\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. Tekanan air</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>,,,,,,,,</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban: C iklim</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kecap-rajekan-dwireka-beserta-contohnyatolong-jangan-ngasal-570",
            "question": "Kecap rajekan dwireka beserta contohnya!(tolong jangan ngasal)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kategori Soal : Bahasa Sunda </p><p>Kelas : - (SMP) </p><p>Pembahasan :</p><p></p><p>Kecap rajekan artinya adalah kata yang diulang. Kecap rajekan adalah kata yang diulang dua kali, baik suku katanya ataupun kata dasarnya. Selain diulang suku-kata atau kata-dasarnya, umumnya ada juga yang ditambah dengan imbuhan, baik imbuhan depan ataupun imbuhan belakang.</p><p></p><p>Kecap rajekan dwireka termasuk jenis kecap rajekan yang disebut kecap rajekan dwilingga. Kecap rajekan dwilingga adalah kata yang diulang kata-dasarnya. Ada dua macam kecap rajekan dwilingga, yaitu kecap rajekan dwimurni dan kecap rajekan dwireka.</p><p></p><p>Kecap rajekan dwimurni adalah kata yang diulang kata dasarnya tanpa merubah suaranya. Sedangkan kecap rajekan dwireka adalah kata yang diulang kata dasarnya dengan merubah suaranya.</p><p></p><p>Contoh kecap rajekan dwireka adalah seperti tual-toel, pulang-pelong, tulang-taleng, luak-lieuk, tumpa-tempo, sura-seuri, luas-leos, tunggal-teunggeul, cubak-cabok, tujang-tajong.</p><p></p><p>Ssmoga membantu terimakasih </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "usaha-yg-si-kelola-secara-sendiri-dinamakan-613",
            "question": "Usaha yg si kelola secara sendiri dinamakan? \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>usaha perseorangan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "paman-menanam-singkong-dan-wortel-dikebunnyabila-panen-tibapama-632",
            "question": "paman menanam singkong dan wortel dikebunnya.bila panen tiba,paman selalu membawa hasil panennya ke pasar.tanaman yg paman tanam merupakan jenis umbi?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:</p><p>Umbi akar</p><p></p><p>Semoga membantu dan bermanfaat </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-poln-a-food-company-carries-out-laboratory-test-on-some-of-it-668",
            "question": "(4 poln) A food company carries out laboratory test on some of its products. The results are    recorded below. Fill in the blanks to complete the report.\r\nProduct\r\nFood type being\r\ntested\r\nChemicals added\r\nPositive result\r\nHoney\r\n(a)\r\nBenedicts solution\r\n(b)\r\nBread\r\n(c)\r\n(d)\r\nChange to a blue\r\ncolor\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b indo plis</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "air-tanah-sangat-dipengaruhi-oleh-beberapa-faktor-dibawah-ini-ke-125",
            "question": "Air tanah sangat dipengaruhi oleh beberapa faktor dibawah ini, kecuali . . . .\u00a0Select one:    a.\u00a0material batuan\r\n\r\nb.\u00a0keberadaan tumbuhan\r\n\r\nc.\u00a0sungai dan danau\r\n\r\nd.\u00a0curah hujan\r\n\r\nbantu jwb spls\r\n\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Air tanah sangat dipengaruhi oleh beberapa faktor dibawah ini, kecuali</p><p><strong>c.\u00a0sungai dan danau</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ibu-merapihkan-pakaian-dari-pukul-1530-sampai-pukul-1600-jadi-b-906",
            "question": "Ibu merapihkan pakaian dari pukul 15.30 sampai pukul 16.00    jadi berapa lamakah ibu merapihkan baju\r\n\r\n\r\ntolong di jawab kaka \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>30 menit</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>15.30 +</p><p>    30</p><p>= 16.00</p><p></p><p>1 jam = 60 menit</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perlindungan-terhadap-keanekaragaman-hayati-dapat-dilakukan-secar-190",
            "question": "Perlindungan terhadap keanekaragaman hayati dapat dilakukan secara in situ, misalnya....    a.pembudidayaan tanaman anggrek di kebun raya\r\nb.pengembangbiakan penyu hijau di balai konservasi\r\nc.penangkaran orang utan di taman nasional\r\nd.penanaman pohon di taman kota\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jadikan jawaban yang terbaik</p><p></p><p>jangan lupa follow</p><p></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}